\chapter*{Lời Độc Giả}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Lời Độc Giả}

Sau đây là một vài lời tâm sự của bạn đọc gửi anh Phan Ngọc Quốc, mong rằng khi
các bạn học thành công theo phương pháp \emph{``Cách học Tiếng Anh thần kỳ''} này thì
các bạn cũng như chúng tôi và bao nhiêu con người khác, hãy nói vài lời biết ơn
tới tác giả của nó là anh Phan Ngọc Quốc.

\section{Như Trang}

Thưa anh Quốc.

Là một người học theo phương pháp Tiếng Anh của anh. Hôm nay em muốn gửi
lời cảm ơn sâu sắc đến anh.

Đã 15 năm được học Tiếng Anh theo phương pháp truyền thống, học thêm không
dưới 4 trung tâm nhưng em vẫn không thể học nổi Tiếng Anh. Không phải bản
thân lười biếng hay không có điều kiện học tập nhưng tại sao 15 năm trôi qua, em
vẫn không chinh phục được nó. Đã rất nhiều lúc nản lòng và buông xuôi vì nghĩ
rằng mình không có khả năng học Tiếng Anh.

Rồi vào một buổi tối xuất hiện trong đầu em một câu hỏi “Tại sao người khác học
được còn mình thì không?” Và em lang thang trên mạng cố tìm cho mình một
phương pháp học Tiếng Anh hiệu quả.

Quả thật ông trời đã không phụ lòng người, em đã tìm được topic “cách học tiếng
anh hiệu quả nhất” của anh trên hvaonline. Em đã đọc những bài viết của anh trên
đó, càng đọc càng thấy đúng và cảm thấy không thể chần chừ hơn được nữa, em
phải học ngay theo phương pháp của anh.

Phương pháp học Tiếng Anh của anh không chỉ dựa trên kinh nghiệm của bản thân
mà còn hơn hết là dựa trên các công trình nghiên cứu khoa học. Em như đang chết
đuối giữa đại dương, hoàn toàn kiệt sức và vô vọng còn anh như chiếc phao cứu
sinh mà ông trời đã đưa đến cho em, công việc của em duy nhất chỉ là cố gắng
bằng tất cả các sức lực của mình bám vào chiếc phao đó và bơi vào bờ.

Chưa bao giờ em cảm thấy việc học trở lên hứng khởi đến vậy, em học như thể sợ
hết giờ, học bằng tất cả những cảm xúc tích cực nhất của mình.

Chỉ qua 6 tháng học Tiếng Anh theo phương pháp của anh, giờ đây em đã có thể
xem những bộ phim đơn giản không cần sub, đọc truyện thiếu nhi không cần dịch,
có thể nghe rõ các đoạn hội thoại…Càng học em càng chắc chắn rằng mình đã học
đúng phương pháp, đi đúng con đường dẫn tới Master Tiếng Anh. Chưa bao giờ
em cảm thấy sự tiến bộ rõ rệt đến như thế.

Thay mặt tất cả những người đang, đã và sẽ học theo phương pháp Tiếng Anh của
anh Quốc, em xin gửi lời cảm ơn chân thành nhất tới anh, cảm ơn anh đã mang đến
cho mọi người một phương pháp học Tiếng Anh hiệu quả nhất mà hoàn toàn miễn
phí.

Thân ái!

Học trò của anh.

Thu Trang

\section{Thanh Lam}

Chào anh Quốc!

Hôm nay em muốn gửi tới lời cảm ơn nhiều nhất đến với anh. Nhờ vào phương
pháp \emph{``Cách Học Tiếng Anh hiệu quả nhất''} của anh mà em đã gần bước trên con
đường trở thành một Master Tiếng Anh.

Mười hai năm học Tiếng Anh dưới ghế nhà trường và 3 năm học tìm tòi học hỏi
các phương pháp khác nhau. Thật là một chặng đường không phải ngắn, có những
lúc em nghĩ là mình đã bỏ cuộc và thất vọng với chính bản thân mình. Em thất
vọng bản thân không phải vì mình lười, không cố gắng hay không có sự kiên trì,
mà em thất vọng bởi tại sao không thể tìm được một phương pháp hiệu quả nào
khiến em có thể theo đuổi thành công ngôn ngữ này.

Có những lúc em đã ngồi một mình suốt nhiều giờ liền để suy nghĩ và tự hỏi bản
thân rằng: \emph{``hãy nghĩ cách làm thế nào mình có thể tìm được cách học hiệu quả
đây? Mình đã học các trung tâm, rồi phương pháp tự học thậm chí mời thầy về mà
tại sao mình vẫn chưa tiến bộ, ngay cả đọc một quyển sách Tiếng Anh cơ bản của
thiếu nhi mình cũng không đọc nổi thì nói gì đến chinh phục để trở thành một
Master Tiếng Anh, chẳng lẽ mình lại bỏ cuộc ở đây. Không chắc chắn mình sẽ làm
được, nhất định mình sẽ tìm được''}.

Rồi bao nhiêu suy nghĩ, trăn trở, thất vọng. Em đã quyết tâm ngồi tìm một đêm
trên mạng và ôi chao! Em đã hét lên khi thấy được topic “Cách Học Tiếng Anh
hiệu quả nhất trên HVA” của anh. Lúc đó, niềm vui của em thật khó diễn tả bằng
lời. Và khi em đọc những bài viết của anh, em như cảm thấy lâng lâng, một cảm
xúc rất khó tả, nó làm cho em phải hành động ngay và không được để lỡ một phút
giây nào, vì em biết rằng nếu để lỡ thì em sẽ đánh mất một phương pháp học Tiếng
Anh có giá trị nhất từ trước tới nay.

Giá trị của phương pháp chính là dựa trên kinh nghiệm của bản thân anh và các
công trình khoa học đã chứng minh được điều đó.

Sau 8 tháng học theo phương pháp của anh, em thật sự thấy tiến bộ không ngừng
và mỗi lần học em chưa bao cảm thấy đủ thời gian bởi vì em học em không biết
chán và lúc nào cũng chỉ thấy hưng phấn dù một ngày em rất bận rộn. Hiện nay
trình độ của em đã đọc được truyện thiếu nhi không cần dịch, xem những bộ phim
đơn giản không cần sub và có thể nghe rõ các đoạn hội thoại cơ bản.
Sau khi học em biết chắc rằng mình sẽ trở thành một Master Tiếng Anh vì em chưa
bao giờ thấy mình tiến bộ như vậy và em biết mình đang thật sự học phương pháp
\emph{``Cách Học Tiếng Anh Thần Kỳ''} nhất.

Chúc tất cả những người đã, đang và sẽ học theo phương pháp của anh Quốc đều
chinh phục được ngôn ngữ này và một lần nữa em chân thành cảm ơn đến anh.
Một người đã mang lại hy vọng cho em cũng như bao con người đang muốn trở
thành Master Tiếng Anh, một phương pháp học giá trị và hiệu quả nhiều đến như
vậy.

Chúc anh luôn luôn có sức khỏe và thành công!

Học trò của anh.

Thanh Lam.

\section{Lê Lam - Em gái 14T}

Trong tiếng nhạc của bản Moonlight sonate, tôi lặng ngồi trước cái laptop nhỏ của
mình. Bỗng nhiên, tôi muốn tìm kiếm một thứ gì đó. Tôi mở hết thư mục này đến
thư mục khác, rồi cuối cùng, tôi mở một cuốn ebook lên, tôi cười ngây ngô với chú
mèo máy Doremon trong hình. Nương theo ánh trăng huyền ảo trong tiếng piano
tuyệt diệu, tôi bỗng hồi tưởng về quá khứ\ldots.

Những hình ảnh dần dần hiện lên trước mắt như một cuốn phim đen trắng. Tôi
nheo mắt lại. Tôi nhìn thấy một cô nhóc đang cười. Nụ cười đó sao mà giả tạo thế!
Tôi giật mình! Đó chính là bản thân mình trong quá khứ. Phải rồi! Khi đó, tôi luôn
phải sống trong giả tạo. Mọi người khen ngợi tôi học giỏi tiếng Anh, và cha mẹ,
thầy cô thì luôn kỳ vọng vào tôi. Chỉ có riêng tôi mới hiểu, đối với việc sử dụng
tiếng Anh mà nói, tôi ngu dốt đến thế nào.

Tôi đau khổ lắm, họ càng khen tôi thì tôi càng đau khổ. Họ đâu có biết rằng, tôi
không thể hiểu được tiếng Anh, không thể nghe, cũng chẳng thể nói. Tất cả những
gì tôi biết là vài cấu trúc ngữ pháp chẳng thể vận dụng và mấy từ đơn giản sẽ
nhanh chóng bị quên đi. Nhưng không! Tôi không muốn dừng lại ở đó! Tôi muốn
nói tiếng Anh như người bản xứ! Thế là tôi điên cuồng tìm kiếm cách học mới….
một ngày… hai ngày… ba ngày… Ba ngày của tôi trôi qua trong vô ích. Tôi chẳng
thu được điều gì mới.

Tất cả những gì tôi tìm được là những cách học mà tôi đã thử và chẳng đem lại kết
quả gì. Tôi gần như tuyệt vọng. Chẳng lẽ tôi không còn hy vọng nào đối với tiếng
Anh hay sao? Nhưng may mắn thay, trời vẫn còn thương tôi. Ngài đã đưa tôi đến
với một topic tên ``Cách học tiếng anh hiệu quả nhất?'' trên diễn đàn HVA xa lạ.
Thực ra, lúc mới đầu, tôi chẳng muốn đọc, vì nghĩ có lẽ cái topic này cũng sẽ nói
những điều sáo rỗng như những cái trước.

Tôi nhấn nút thoát. Nhưng chẳng hiểu tại sao, mấy ngày sau, tôi tìm lại cái topic ấy.
Tôi nhìn vào tên của chủ topic: \emph{``Doremon – Nobita''}. Tôi tự hỏi:
\emph{``Không biết một
fan của Doremon sẽ có cách học tiếng Anh như thế nào?''} Tôi bắt đầu
đọc\ldots

Và càng đọc, tôi càng ngỡ ngàng vì cách học vô cùng khoa học của tác giả. Và
càng đọc, tôi càng nở nụ cười tươi hơn. Tôi như một người sắp chết đuối giữa lòng
con sông lớn được một người tên Doremon-Nobita cứu giúp. Và tôi cứ thế, nương
theo người ấy để tìm kiếm ánh sáng trong việc chinh phục tiếng Anh. Ngày qua
ngày, tôi cố gắng hết sức học theo phương pháp người ấy đã chỉ dạy.

Chưa bao giờ tôi cảm thấy hạnh phúc đến vậy, chưa bao giờ tôi cảm thấy thèm
thuồng, muốn được học tập nhiều đến vậy. Mỗi ngày, tôi tiến bộ lên một chút. Tôi
không thể quên được cái cảm giác ấy, cảm giác sung sướng tột cùng khi tôi nghe
được vài từ tiếng Anh trong bộ hoạt hình Tom and Jerry, khi tôi hiểu được một
phần nhỏ trong cuộc đối thoại của vài người ngoại quốc khi đang đi trên đường.
Mặc dù chỉ và vài từ, vài câu nhưng tôi biết tôi đang tiến bộ từng ngày, và tôi biết
chẳng bao lâu nữa tôi sẽ nghe được, hiểu được và sẽ sử dụng được tiếng
Anh\ldots

Đoạn phim đen trắng kết thúc với hình ảnh một cô bé đang cặm cụi ngồi nghe
tiếng Anh, tôi quay về thực tại với những nốt nhạc đầy hân hoan vang vọng khắp
căn phòng. Tôi mỉm cười với chú mèo máy ở bìa quyển ebook \emph{``Cách học tiếng anh
thần kỳ''}, mở quyển sổ lưu lại những giây phút hạnh phúc nhất của cuộc đời tôi ra
và bắt đầu viết:

Gửi anh Quốc!

Cho đến bây giờ, em đã theo học phương pháp học tiếng Anh được viết trên HVA
cũng như trong quyển ``Cách học tiếng anh thần kỳ'' của anh được gần 1 năm. Bây
giờ nhìn lại một năm cố gắng, em cảm thấy hạnh phúc vô cùng. Các kỹ năng của
em đã được cải thiện rất nhiều.

Em đã dần quen với tiếng Anh, đã đọc được các bài tiếng Anh cơ bản với cách
phát âm gần giống với người bản xứ, đã bổ sung được rất nhiều từ ngữ vào hệ
thống từ vựng của mình. Em biết phía trước em vẫn còn một chặng đường dài phải
đi, như em tin với phương pháp tuyệt vời này của anh, ngày em chinh phục tiếng
Anh – cái ngày mà em luôn mơ tới – sẽ chẳng còn xa nữa rồi.

Lúc này đây, em chẳng biết nói gì hơn ngoài lời cảm ơn sâu sắc nhất. Cảm ơn anh
Quốc rất nhiều vì đã mang lại ánh sáng cho em cũng như những người Việt Nam
luôn khao khát chinh phục được tiếng Anh!

Học trò của anh.

Lê Lam

\section{Thùy Dung}

Sau 4 năm ``dùi mài kinh sử'' các môn học chuyên ngành, tham gia các hoạt động
ngoại khóa, rèn luyện kỹ năng. Ngày tốt nghiệp đại học, tôi sướng điên lên như con
chim nhỏ đủ lông đủ cánh được mẹ cho cất cánh bay chuyến bay đầu tiên vào bầu
trời xanh; tôi vui vì giờ đây tôi đã chính thức là người tự do, tự do với cuộc sống
của mình, được thực hiện những ước mơ hoài bão, xây dựng một tương lai mình
mong muốn.

Sự tự tin và năng động của tuổi trẻ đã giúp tôi nhanh chóng tìm được một công ty
như mình mong đợi.

Với khả năng nắm bắt công việc nhanh, 2 năm sau tôi lên chức và được công ty
giao cho dự án quan trọng của một khách hàng ở nước ngoài. Thành thạo trong
lĩnh vực của mình nên mọi thứ cũng không có gì khó khăn, tôi làm việc với khách
hàng chủ yếu qua emai. ``Khách hàng rất hài lòng về khả năng và thái độ làm việc
của em'' – sếp tôi nói. ``Tuần tới họ sẽ triển khai dự án ở Việt Nam, em thu xếp làm
việc cùng họ nhé''.

Với vốn tiếng anh mà mình nghĩ là ``ổn'', tôi như đang bay trên trời cao bất thình
lình rớt xuống vực sâu tăm tối sau cuộc gặp đầu tiên với khách hàng. Mắt tôi hoa
lên, tai tôi ù đặc, tôi không nghe được họ nói gì cả. Các buổi họp sau tôi phải mang
máy ghi âm theo để về nghe lại. Khi gặp khách hàng tôi phải nhờ đồng nghiệp đi
cùng phiên dịch. Những lúc không có người dịch, khách hàng nói một đằng, tôi
hiểu một nẻo, và làm sai. Nhìn ánh mắt thất vọng của họ, tôi phẫn nộ thực sự với
bản thân mình.

Tại sao tôi lại tồi tệ như vậy? Tôi phải làm sao đây? 4 năm đại học tôi đã vật lộn
với các trung tâm tiếng anh lớn nhỏ trong thành phố; các lớp chuyên đề ngữ pháp,
giao tiếp, tiếng anh thương mại\ldots; luyện thi TOEIC, TOEFL không thiếu cái gì.
Tôi từng đi thi học sinh giỏi Tiếng Anh; điểm thi ở trường tôi cũng rất hài lòng.
Thế nhưng tới thời điểm này tôi chẳng còn gì trong đầu cả. Tôi không thể nghe,
không thể nói.

Mỗi lần họ nheo mắt căng tai để hiểu những gì tôi nói là tôi lại càng thấy bất lực và
thất vọng với chính mình. Tôi phải làm sao đây? Ngữ pháp giỏi, bằng này cấp nọ
treo trên tường kia có nghĩa gì khi tôi không thể giao tiếp. Tương lai tôi như bông
hoa đang nở đầy rực rỡ nhiều sắc màu trước ánh bình minh bỗng bị vùi dập không
thương tiếc bởi hai chữ Tiếng Anh

Xung quanh trở nên tối tăm mù mịt hơn bao giờ hết, tôi tuyệt vọng và mất phương
hướng\ldots

\ldots

Hôm nay, sau gần 11 tháng được biết và theo đuổi Cách học Tiếng Anh Thần Kỳ,
tôi bước đi đầy tự tin và yêu cuộc sống này hơn bao giờ hết. Tôi không còn sợ hãi
và quay mặt trốn khi gặp người nước ngoài vì sợ họ hỏi gì đó. Tôi ngẩng cao mặt
đầy tự tin cười với những đồng nghiệp nước ngoài vô tình gặp trong thang máy,
bước tới những đám đông, tới những người nước ngoài bất chợt gặp ngoài đường
và cười với họ.

Tôi sung sướng như phát điên khi hiểu họ nói và tôi nói họ hiểu – tuy chỉ là những
câu đơn giản thôi nhưng khả năng diễn đạt trôi chảy và tốt hơn rất nhiều, thậm chí
họ khen phát âm rất tốt nữa. Tiếng Anh đang ngấm dần trong tôi và tôi đang bắt
đầu cảm nhận được ngôn ngữ này đẹp như thế nào khi tận hưởng những bộ phim
Mỹ hay đọc truyện Tiếng Anh mà không cần dịch.

Đó là một thành công cực kỳ lớn trong đời em, anh Quốc ạ! Chỉ trong một khoảng
thời gian ngắn như vậy mà em đã đạt được một kết quả hết sức tuyệt vời hơn hẳn
11 năm học Tiếng anh trước đây của mình. Với Cách học Tiếng Anh Thần Kỳ, em
thấy sự vất vả - học rồi quên, học rồi nghỉ, học rồi nghỉ\ldots, tốn quá nhiều thời gian
như trước đây của mình thật lãng phí.

Điều tuyệt vời nhất là dường như nó luôn truyền cho em một nguồn năng lượng
nào đó, mà làm em thích học Tiếng Anh thật sự, em không học để đối phó như
trước nữa; với em không có cuộc vui chơi bạn bè nào bằng việc ngồi ở nhà và được
học Tiếng Anh. Em tự hứa sẽ theo đuổi tới cùng để sử dụng Tiếng Anh như Tiếng
Việt, hoàn thiện 4 kỹ năng nghe - nói - đọc - viết như người bản xứ giống các anh chị
đi trước; như chị Thùy Linh, Ngọc Đăng, Đức Huy\ldots ~giọng nói đã đạt chuẩn như
người bản xứ. HỌ LÀM ĐƯỢC, CHẮC CHẮN EM CŨNG SẼ LÀM ĐƯỢC!

Em xin được gửi lời cảm ơn chân thành sâu sắc tới anh Phan Ngọc Quốc - người đã
đưa tới mọi người một phương pháp học Tiếng Anh khoa học; mang lại niềm tin,
sức sống thực sự tuyệt vời cho em, dẫn em và các bạn đi trên con đường của ánh
sáng.

Cuộc đời em giờ đã bước sang trang mới. Sự tự tin, những ước mơ\ldots, đã quay trở
lại, kết bạn với những người bạn nước ngoài, đi khắp thế giới học hỏi văn hóa và
ẩm thực không còn là ước mơ xa vời với em nữa. Sắp tới đích rồi, tương lai ơi, chờ
ta chút nữa nhé!!!

Học trò.

Thùy Dung.

\section{Hồng Nhung}

Thanh Hóa chiều mưa!

Gửi anh Quốc – người Thầy em luôn tôn trọng và yêu quý!

Dù em chưa một lần được gặp anh, em chỉ biết về anh qua những trang sách,
nhưng em luôn tin tưởng vào những gì anh đã và đang truyền đạt lại cho em. Em
còn nhớ, cũng vào ngày này 6 tháng trước, đó là một ngày đặc biệt đối với em,
quyết định ấy đã làm thay đổi cuộc đời em, một quyết định mà em lấy hết sự can
đảm và chấp nhận trả mọi giá để theo tới cùng.

Ngày hôm đó, dường như có một sức mạnh vô hình chỉ lối cho em tới đúng nơi em
cần phải tới, em đã tìm thấy cánh cửa kì diệu ấy, nơi đó có người Thầy vĩ đại đã
khai sáng những suy nghĩ non nớt của em, người đã chỉ cho em biết mình cần phải
làm gì để thay đổi cuộc sống nghèo khổ và bế tắc lúc bấy giờ.

Trước đây với em, việc học tiếng anh chưa bao giờ là dễ dàng cả. Em đã học nhiều
phương pháp, theo học nhiều trung tâm nhưng sau mỗi khóa học, kết quả thu lại
chỉ là một mớ kiến thức hỗn độn, không thể dùng vào việc gì cả. Em chán nản và
nghĩ rằng đầu óc mình ngu muội, không thể học được thứ ngôn ngữ khó nhằn đó.

Thời gian cứ trôi, rồi cũng cũng tới ngày em cầm trong tay tấm bằng cử nhân đại
học đỏ chói, những tưởng như vậy là đã đủ để em có thể có một công việc tốt, một
cuộc sống ổn định. Nhưng không, thực tại tàn khốc hơn em mơ mộng, công việc
tốt thì yêu cầu kinh nghiệm và tiếng anh tốt, cả 2 thứ đó em đều không có.

Em chấp nhận đi làm một công việc bình thường với mức lương ít ỏi, cuộc sống
bộn bề những lo toan, cứ luẩn quẩn trong vòng cơm áo gạo tiền, khiến em không
lúc nào vui được.

Đi làm rồi mới hiểu nỗi vất vả của cha mẹ khi kiếm từng đồng nuôi dạy em tới
ngày hôm nay. Vậy mà thật hổ thẹn thay, công lao cha mẹ, đã ngày nào em đền
đáp được? Em phải làm gì để thay đổi thực tại đây? Câu hỏi ấy cứ xuất hiện trong
đầu em.

Và rồi như có một phép màu, em may mắn biết tới cuốn sách ``Cách học tiếng anh
thần kì'' của anh. Một chân trời mới mở ra, một niềm hy vọng và động lực mạnh
mẽ đã thôi thúc em hành động, phải nắm lấy cơ hội đặc biệt này. Em hiểu rằng
tiếng anh không chỉ giúp em có một công việc tốt, mà tiếng anh còn là cầu nối tri
thức nhân loại, giúp em học hỏi được nhiều điều cho cuộc sống của mình.

Đã có rất nhiều bạn theo học phương pháp của anh và có tiến bộ rõ rệt, nhưng quan
trọng hơn cả, đó là em và các bạn ấy đều gặp phải những khó khăn tương tự trong
việc học theo phương pháp cũ. Các bạn ấy có thể vượt qua nhờ phương pháp này,
tại sao em lại không thể?

Theo học phương pháp của anh đã tròn 6 tháng, bước đầu em đã đạt được sự tiến
bộ mà mình không ngờ tới. Nếu như trước đây, trình độ tiếng anh của em ở con số
0 thì bây giờ, em đã có thể nghe hiểu những bài hội thoại đơn giản. Lúc trước em
rất sợ phải xem phim Friends, xem phim cứ như một cực hình với em, xem mà
không hiểu một chút gì, vậy mà bây giờ em đã có thể hiểu được gần như toàn bộ
nội dung chính mỗi tập, có thể cười khi họ cười, cảm giác thèm xem phim vô cùng.
Em vui lắm, càng ngày càng thấy yêu tiếng anh hơn, vì lẽ đó mà em viết thư này để
khoe với anh và cho phép em được gửi tới anh lời cảm ơn chân thành nhất.

Cảm ơn anh - người Thầy vĩ đại trong lòng em! Chúc anh nhiều sức khỏe và niềm
vui!

Học trò của anh, Hồng Nhung

\section{Thúy Vân}

Với mục tiêu tưởng chừng nhỏ nhoi chinh phục Tiếng Anh từ những ngày đầu tiên
tôi bước vào đại học. Suy nghĩ của tôi - một cô sinh viên ngây thơ, luôn nghĩ rằng
sẽ làm được tất cả chỉ cần mình cố gắng hết sức. Nhưng qua bao lần cố gắng, rồi
thất bại, cố gắng rồi thất bại, khi tôi tốt nghiệp đại học, kết quả của những cố gắng
trong 4, 5 năm còn lại chỉ là những cấu trúc ngữ pháp, và đôi ba từ vựng.

Đến lúc phỏng vấn tại các công ty, sự không tự tin vào khả năng tiếng anh của
mình đã đánh gục tôi từ những vòng loại đầu tiên. Tôi muốn hét lên, tại sao? Tại
sao chứ? Phải mất bao lâu nữa tôi mới có thể làm được điều mà tôi mong muốn chỉ
vì thiếu tiếng anh, có phải bản thân tôi không có khả năng học ngoại ngữ? Hay là
do con người tôi chưa đủ bản lĩnh và nghị lực để vượt qua những khó khăn để
chinh phục nó. Tôi thất vọng về bản thân, tôi trách mình, tôi bế tắc, không thể tìm
ra được lời giải đáp cho mình. Tôi dường như muốn bỏ tất cả!

Nhưng tôi không thể, vì tôi còn tương lai, tôi còn sự nghiêp, tôi còn gia đình… Dù
cuộc sống này có khó khăn bao nhiêu đi nữa thì tôi vẫn phải đứng dậy và đi tiếp.
Hôm nay thất bại không tới được đích, thì ngày mai, ngày mốt, dù thời gian trải
qua chẳng phải dễ chịu gì? Cứ thế những chuỗi ngày sống trong sự cố gắng mệt
mỏi, học rồi quên, học rồi quên, học rồi quên. Tôi ngán ngẫm mỗi lần học bài,
nhưng tự nhủ không được bỏ cuộc.

Có lẽ, không có sự cố gắng nào là không có kết quả, dù ít hay nhiều. Vào một ngày
tình cờ, tôi có được cuốn sách ``Cách học tiếng anh thần kì'' qua lời giới thiệu của
một người bạn. Tôi đọc và như có một sức hút từ quyển sách, tôi chăm chú và đọc
như sợ từng trang sách vụt mất. Sao mà những gì được viết giống như tôi quá vậy?
Tôi như vỡ òa trong hạnh phúc! Tôi vỡ òa vì bây giờ con đường tôi đi đã có ánh
sáng, chứ không phải là đêm tối mịt mù như trước kia. Nhờ quyển sách tôi hiểu
được lí do vì sao tôi thất bại, và nếu có học hoài theo cách cũ thì kết quả cũng sẽ
chẳng bao giờ như tôi mong muốn.

Tôi giật mình nghĩ rằng nếu như không đọc được quyển sách này thì không biết
bao lâu nữa tôi mới tới được đích mà tôi đã đặt ra, hay là chẳng bao giờ? Những
phân tích khoa học đơn giản nhưng đầy thuyết phục đã làm tôi tỉnh giấc.

Và không thể chần chừ thêm giây phút nào nữa, tôi bắt đầu hành động. Tôi đã thực
sự bước đi trên con đường chinh phục Tiếng anh, chinh phục những ước mơ. Từ
ngày bắt đầu lại với cách học mới, tôi như trở thành một con người mới. Chưa bao
giờ tôi cảm thấy thích học tiếng anh như thế. Tôi học bất cứ nơi nào, lúc nào có thể.

Tôi học như muốn giành lại thời gian đã bỏ qua ở những năm đại học, như giành
lại thời tuổi trẻ đã qua!

Gửi anh Quốc!

Em muốn gửi tới anh lời cảm ơn sâu sắc về những gì anh đã làm với tất cả mọi
người trong đó có em. Anh đã mang lại hi vọng, niềm tin, ước mơ cho hàng ngàn,
hàng triệu người Việt Nam. Em đã có lúc cố gắng nhưng tưởng chừng không hi
vọng gì hơn. Em cũng đã có nhiều ước mơ cho tương lai, cho đất nước nhưng vì
không thể chinh phục tiếng anh nên em đã từ từ buông bỏ. Nhưng giờ đây những
niềm tin, những ước mơ ấy lại một lần nữa cháy lên vì em đã có trong tay công cụ
Tiếng anh để thực hiện được chúng.

Em theo học tiếng anh với anh đã được hơn 8 tháng, 8 tháng trôi qua em đã cảm
nhận được bao nhiêu cung bậc cảm xúc. Thời gian như dài ra vì mỗi phút giây trôi
qua em đều cảm nhận được ý nghĩa của nó. Nhìn lại bản thân trước kia so với bây
giờ, có một sự thay đổi quá lớn. Khả năng tiếng anh của em đã khá lên rất nhanh,
em có thể đọc trôi chảy một đoạn văn, hiểu không cần dịch, cảm nhận được ngôn
ngữ khi xem phim\ldots

Em vui sướng khi nghĩ về mình sau 2 năm nữa. Em sẽ trở thành master tiếng anh,
em sẽ có được công việc tốt, em sẽ kiếm được nhiều tiền, em sẽ giúp đỡ những
người từng thất bại như em, em sẽ được đặt chân lên những vùng đất lạ, em sẽ đọc
được những quyển sách hay của nhân loại và biết đâu em sẽ có một công trình hay
một tác phẩm mang tầm cỡ quốc tế\ldots. Tương lai của em tràn đầy những màu sắc và
hi vọng.

Lời cuối, em muốn cảm ơn anh một lần nữa, và muốn gọi anh một tiếng Thầy đúng
nghĩa - Người thầy mang đến tri thức thật sự, người thầy đã nhóm lên ngọn lửa ước
mơ trong em!

Học trò

Thúy Vân

\section{Vũ Tiến}

Gửi anh Quốc – Người Thầy Vĩ Đại mà học trò vô cùng tôn trọng và kính phục!
Không biết có lời cảm ơn nào có thể tả được sự biết ơn mà em muốn bày tỏ với
anh. Anh biết không? Nhắc đến Tiếng Anh như là nhắc đến vết thương đang còn
hằn sâu trong em. Mười hai năm ngồi trên ghế nhà trường và học thêm ở ngoài mà
vẫn không thể nào nhớ nổi mớ quy tắc ngữ pháp. Rồi bốn năm trên giảng đường
đại học, cộng thêm mấy khóa học ở trung trâm bản ngữ nhưng vẫn không tài nào
hiểu nổi người tây họ đang trò chuyện cái gì. Tương lai tối mịt. Trong em chứa đầy
nỗi uất hận. Tại sao vậy chứ?

Hay là tại em? Tại em dốt và nhác học. Cứ thử cho là vậy đi. Thế còn không biết
bao nhiêu con người không chinh phục được, họ cũng dốt, cũng nhác học như em
sao? Tất nhiên là không phải rồi. Có những người nhác, nhưng có những người rất
chăm chỉ, có những người tự học cũng có những người đi học trung tâm rất nhiều
nhưng cố gắng rồi thất bại, cố gắng rồi thất bại. Tất cả họ đều đầu hàng, bỏ cuộc
trước khi đến được với cánh cửa chinh phục Tiếng Anh. Thế rốt cuộc là tại sao?

Tại sao chứ?

Vì có học hoài, học mãi theo cách cũ thì kết quả mãi mãi sẽ chẳng bao giờ thay đổi,
như Albert Einstein đã từng nói: \emph{``Nếu bạn lập lại 2 lần cùng 1 hành động như nhau,
nhưng lại mong đợi 2 kết quả khác nhau là hoàn toàn điên rồ''}.

Có lẽ không bao giờ em biết được câu trả lời và phải cam chịu sự ngu dốt này cho
đến suốt đời nếu như không có cái ngày mà em nhận được cuốn sách ``Cách học
tiếng anh thần kỳ'' như cách mà bao bạn khác nhận được. Cảm xúc tò mò đan xen
lẫn hồi hộp, cứ lâng lâng khi đọc từng trang, từng trang sách rồi bỗng nhiên ``Ah,
thì ra là vậy'' khi ngộ ra điều gì đó. Em vui quá đi!

Hết quy luật 20/80 rồi đến Đạo Lão-Trang, hết phân tâm học rồi đến triết học, hết
Plateaus, Kaizen Way rồi chuyển sang Repetition and Dictinction. Cộng thêm hàng
đống công trình nghiên cứu khoa học của chuyên gia ngôn ngữ Dr. Stephen
Karshen nổi tiếng. Em bị thuyết phục hoàn toàn bởi những lời lẽ hợp logic đầy
thuyết phục. Vì em tin vào quy luật tự nhiên, em tin vào khoa học. Thế nên chẳng
có lý do gì mà em không bắt tay vào học luôn cả.

Nhớ ngày nào còn bi bô tập phát âm mà giờ đây đọc một lèo vanh vách cả sáu
trang giấy đặc kịt chữ của AJ, hơn nữa còn đọc rất to và tự tin. Từ học ba giờ một
ngày rồi năm giờ, bảy giờ, rồi cho đến tận tám giờ liền mà vẫn không thấy chán.
Càng học càng nghiện, càng học càng say xưa. Xem phim friends thì cười lăn cười
bò chứ không như ngày trước không hiểu tí gì. Đọc cả tập truyện thiếu nhi tiếng
anh mà cảm tưởng như là đang đọc truyện bằng tiếng việt vậy chỉ thi thoảng có vài
chỗ không hiểu.

Thật không thể tin nổi, chỉ có một thời gian ngắn ngủi vậy thôi mà em lại tiến bộ
nhanh đến vậy. Thành quả của 1 năm rèn luyện thật xứng đáng với mồ hôi, công
sức bỏ ra. Vui mừng khôn tả siết. Hơn cả mười mấy năm ngồi học trên ghế nhà
trường và mấy khóa trung tâm. Anh gọi là Thần Kỳ kể cũng không ngoa.

Giờ thì em hoàn toàn tin tưởng vào phương pháp, hoàn toàn tin vào những gì anh
nói, 2 năm nữa thôi, không nhanh cũng không chậm, em tự tin chắc chắn một điều,
đảm bảo là em sẽ chinh phục được tiếng anh. Cái ngày mà em dùng Tiếng Anh
như tiếng mẹ đẻ sẽ không còn là giấc mơ xa vời hay giấc mộng hão huyền nữa.

Cảm ơn Anh đã đem lại cho em và mọi người một con đường để có thể vươn mình
ra với thế giới, cảm ơn Anh vì tất cả tri thức và tất cả những gì Anh đã mang lại
cho chúng em.

Học trò của anh.

Vũ Tiến

\section{Đức Dương}

Tuổi thơ của em gắn liền với chú mèo ú Doremon với những mẫu truyện thần kỳ.
Doremon với chiếc túi thần kỳ chú có thể chứa được rất nhiều bảo bối, chỉ cần
Nobita gặp khó khăn là chú sẵn sàng giúp đỡ. Chú là một người bạn tốt một người
anh hùng thực thụ. Thật buồn cười, thỉnh thoảng em lại đi ghen tị với Nobita vì
Nobita có một người bạn siêu phàm tốt bụng hay giúp đỡ người khác như
Doremon.

Nhiều lúc mong sao mình cũng có một chú mèo máy bên cạnh để giúp học tiếng
anh thì tuyệt biết bao. Chỉ cần Doremon cho bánh mì phiên dịch thì chẳng bao giờ
mình phải khổ sở với các bài kiểm tra tiếng anh nữa. Lúc nào cũng phải nhồi nhét
từ vựng, nhồi nhét ngữ pháp thì làm sao mà nhớ được. Học rồi quên, học rồi lại
quên, tất cả chỉ là con số 0 tròn trĩnh, tiếng Anh chẳng lẽ buồn chán và khó học đến
thế hay sao?

Em biết trong thời đại này nếu không có tiếng anh thì cuộc sống của mình sẽ rất
vất vả và chẳng bao giờ có công việc ổn định, chẳng bao giờ có một cuộc sống
sung túc. Vì vậy nhất quyết em phải trở thành Master tiếng Anh. Chán việc học
tiếng Anh ở trường, em tìm đến các trung tâm tiếng anh ở ngoài hy vọng nó sẽ là
luồng gió mới giúp em học tốt tiếng anh.

Hy vọng nhanh chóng bị dập tắt bởi cách học chỉ tập trung vào từ vựng và ngữ
pháp. Học nhiều nhưng chẳng nhớ được, nói thì chẳng nói được nghe cũng không
xong, nước mắt như muốn tuôn trào, đôi chân chẳng còn đứng vững được nữa, bao
nhiêu cảm giác thất vọng ập đến. Chẳng lẽ không còn cách nào sao? Sao những lúc
Nobita buồn gặp khó khăn luôn luôn được Doremon giúp đỡ còn mình với sự cố
gắng như vậy lại chẳng có Doremon nào thèm giúp đỡ cả. Doremon của đời tôi ơi!
Mi ở đâu?

Như những vì sao đêm cuối cùng thì Doremon cũng xuất hiện. Không phải là chú
mèo béo ú, cũng không có nhiều bảo bối thần kỳ, không có bánh mì phiên dịch
nhưng anh đã có sách tiếng anh thần kỳ. Cái bảo bối dành cho những chàng Nobita
như em đang cần. Lần đầu nhìn thấy cái tên Doremon và tiếng Anh thần kỳ em
không tin vào mắt mình nữa, em vui mừng khôn siết.

Đúng là bảo bối mình cần đây rồi! Em ngấu nghiến đọc hết cuốn sách ngay lập tức
không ngoài sự mong đợi đây là một phương pháp học khoa học tuyệt vời. Từ đây
anh chàng Nobita sẽ chăm chỉ học quyết không bỏ ngày nào.

Thấm thoát một năm đã trôi qua bây giờ em cảm thấy mình tiến bộ nhiều lắm, xem
phim Friends bây giờ cũng hiểu tầm 70\% nhiều lúc còn loáng thoáng nghe được
bản tin nước ngoài nữa dù nghe không được nhiều nhưng em thấy hạnh phúc lắm.
Em hạnh phúc vì mình tiến bộ vì mình đã đi đúng đường. Em biết con đường chinh
phục tiếng anh còn dài nhưng em sẽ cố gắng không bao giờ bỏ cuộc. Cám ơn bảo
bối tiếng anh thần kỳ! Cám ơn anh mèo máy Doremon của em!

Học trò của anh!

Đức Dương

"==============================================================================
" vim: set ff=unix ft=tex fenc=utf-8 ts=4 sw=4 tw=79 :
"------------------------------------------------------------------------------

